教案含特首反港獨言論 教局扣料屈釘牌老師

節錄

教案含特首反港獨言論
教局扣料屈釘牌老師

【本報訊】一人釘牌，全城力撐。。。。。。。。。。。。。

相關新聞：楊潤雄揚言收投訴即通知保安局

■教協譴責教育局選擇性公佈資料，抹黑涉事教師，調查過程黑箱作業。

教育局早前指控涉事教師的教案有85分鐘課堂時間「播毒」，分別是50分鐘時間介紹香港民族黨及35分鐘觸及藏獨、疆獨及台獨以至分裂國土議題。

教協昨召開記者會反駁教局，該會理事張銳輝指出，從多個師生收集到資料，課堂內容包括講述言論自由、簡介《世界人權宣言》和《基本法》相關規定、播放港台製作的《鏗鏘集》「觸不到的紅線」，片中包括行政長官林鄭月娥、行政會議成員湯家驊反對港獨的言論，前者明言港獨違反一國兩制及《基本法》憲制要求；後者預警若超越港獨紅線，中央或會取消一國兩制，惟當局連日來未有提及，隱瞞實情。張狠批局方做法卑劣：「呢啲內容都喺條片度，點解佢（教育局）交代嗰陣，一丁點都唔交代？而屈老師用咗85分鐘去宣傳港獨呢？我覺得呢個方法係好卑劣！教育局必須澄清，甚至必須向老師道歉。」

課堂上無提藏獨台獨

身兼立法會議員的教協副會長葉建源指，85分鐘包括觀看影片、討論及完成工作紙，有教師甚至用多於一條影片作教材，意味討論時間減少，「冇可能做到教育局所講，85分鐘講授港獨同民族黨」。至於局方所指35分鐘觸及藏獨、疆獨及台獨內容，亦僅是教案中供教師的參考資料，「冇老師上堂講過相關嘅嘢」，轟當局刻意誇大其辭，誤導公眾以為教案主要涉及港獨。

教協譴責當局選擇性公佈資料，抹黑涉事教師，調查過程黑箱作業，涉事教師今日將遞交上訴申請書。葉建源認為教育局理據薄弱，教協於證據及理據上有信心，但因委員會過往多處理較細微的上訴，並首次處理萬眾矚目的案件，難以評估上訴成功機會，希望上訴委員會會公正持平處理上訴，促當局撤銷取消註冊的決定，並撤回對校長及教師的譴責和警告信。

教育局回應指對教協的批評感極度遺憾，並籲教協正確認識香港的憲政地位，。。。。。。。。。。

政務司司長張建宗則為教育局護航，。。。。。。。。

議員轟「批鬥萬能key」

。。。。。。。。。。。。。，從無任何辦學團體或學校推動所謂「港獨」，批評張的說法誣衊教育界。

胡重申港獨屬偽命題，斥政府將漠視民意、倒行逆施的問題變成港獨議題，當作批鬥的「萬能key」，「林鄭政府製造港獨陽謀，以掩飾管治無能、無恥，結束了香港兩制，葬送了香港國際地位」。

屌